%doc: directori/original.doc
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Mira Esteve ...}
{Fa estona que intento escriure’t unes paraules de comiat, un petit escrit, senzill, per dir-te adéu de la feina, però tot el que escric em sembla poc...}
{Fem escola}
{601} %pagesof


Per això, he pensat recordar com han estat els meus 10 anys a l’escola, dia a dia al teu costat... Deu anys que han passat volant i on la nostra relació professional i personal ha anat sempre creixent. Deu anys on he après moltíssimes coses de tu i on has aconseguit que em senti l’escola meva.

Tot el que he après professionalment de tu és un llegat molt valuós. Però el que més valoro de tots aquests anys és que també t’he conegut com a persona fora l’àmbit escolar... I aquí és on apareix una bona persona, generosa, sincera i amb un gran sentit de l’humor. Una persona que s’entrega en cos i ànima a la feina, lluitadora, somiadora (però tocant sempre de peus a terra), amb visió de futur, amb molta empenta, incansable..., i una persona enamorada de l’escola: la seva escola.

Recordo molts moments plegats. Bons moments i no tan bons. De plorar i de riure. Mai he tingut un no per resposta. Sempre ha estat un no raonat, o un “mig no”, perquè jo també sé convèncer, encara que, a parlar i a convèncer, no et guanya ningú!

Quan arribi el setembre, de segur que et trobaré a faltar. Però els dies frenètics de feina, els quals l’escola ens té ja acostumats, farà que no hi pensi gaire. Només et recordaré quan sorgeixi un dubte, perquè de segur que pensaré  “què hauria fet l’Esteve?” o “això l’Esteve ja ho hauria solucionat!”.

Com deia abans, em queda tot el que tu m’has ensenyat. Moltes solucions a problemes ja les tinc, però en sorgiran de nous. I llavors aplicaré les teves teories:  “si no tinc tota la informació, no tinc res”,  “cal saber-ho tot per poder actuar amb seny i raó”..., i d’altres de pares, alumnes, advocats, etc.,  que no puc dir per aquí! 

Penso que se’n va un gran director. Un home que va començar de mestre, que el van posar a dirigir l’escola (és el que sempre diu) i, sense saber-ho, ha creat un projecte sòlid, una escola diferenciadora de la resta, amb un gran passat, un bon present i un futur ple d’esperança i molta il·lusió, on tothom se la sent seva, i se la creu, i se l’estima. Un projecte creat amb un equip de mestres que ell ha aconseguit consolidar i fer, d’aquest equip, una gran família. Perquè, realment, semblem membres d’una família.

Gràcies, Esteve, per confiar en mi, per saber veure la meva veritat, per ajudar-me a créixer professionalment i personalment. La teva empremta continuarà, i això ho podràs comprovar cada cop que vinguis a veure’ns. No serà fàcil que t’oblidem.

\authorandplace{Neus Font}{Cap d'Estudis}
						
\end{news}

